想讀下哲學 應該睇咩書入手？

School of life

Russel History of Western Philosophy

Plato Apology, Phaedo, Symposium, the Republic

Aristotle Ethics, physics

Descartes Meditation

Humes A Treatise of Human Nature

睇原版最好，十本雞精都唔及一本原版

讀m. Phil

係咪要識德文法文?

係咪弱智先要讀哲學 / 文社科

凡事皆哲學
唔使特別睇咩書

李天命的思考藝術

2020施政報告

入門參考下二手資料好正常
而且好多討論原典嘅哲學書都好有原創性

睇你鑽研咩哲學 同讀到幾深入
但入門就唔需要，習慣到用英文睇哲學書算好

大把「硬哲學」，好似邏輯哲學，根本唔係好似文科咁...

睇得明先得架

你個名

一場正義的思辨

由一位哈佛大學教授寫，內容淺出深入，透過近代的公共問題去講”what is the right thing to do?”

上面係佢教書時討論既一個問題，可以睇睇呢類型既哲學自己岩唔岩

咁岩我呢排都睇緊呢個系列
好有趣嘅series
發人深省

一個美國哲學教授推薦嘅書，睇完仲有個進階書單

個人經驗嚟講，如果唔係想專研哲學，最好一開始搵一個自己有興趣嘅topic，再睇吓唔同嘅intro書睇吓啲哲學家講咩，例如政哲可以睇kymlicka本contemporary political philosophy（有中譯），簡單啲可以睇wolff嗰本（都有中譯），唔建議一開始就淨係睇一個哲學家嘅書。

係呀 你都有睇佢既公開課？

我幾鍾意佢將啲lectures帶動到幾thought-provoking
呢個series 都提及到幾多political philosophers / philosophers / libertarian economists 嘅觀點e.g. Jeremy Bentham, J.S.Mill, John Locke, Robert Nozick & Milton Friedman, etc.
Prof. Sandel可以將佢地觀點嘅正反arguments帶到出嚟

睇蕭生片啦

好似有個中大講師 教

Michael sandel 正

我都係 透過被訪問者既對答 真係了解到唔同人係點諗野 同自己有咩唔同👍🏻

吓 蕭生
睇得出佢哲學方面識得好毛皮 好多野順口開河
好似呢條片 咩認知論其實比語意學高層次

對於讀過哲學嘅人來講 可以話係莫名其妙

你咩事.....佢個頻道 唔係佢講

其實即係咩
思考生命之源？